成日都話試當真幫藍店拍廣告唔值得支持...

討論之前，先賣個廣告先

黃人幫藍店打工就一定錯，所以佢就唔係黃？其實相關概念，電影《狂舞派3》已經交代，亦都指出現實個種無奈

《狂舞派3》故事簡介:

活係工廠大廈嘅創作工作員面臨工廈急劇加租，各種頻繁和嚴厲的巡查，變得走頭無路。大家都清楚背後其實就是地產商作祟，要將工廈改成商貿區，再賺錢。

而故事中嘅主角，收到一項工作邀請，要為龍城區注入街舞、音樂、塗鴉等元素的「優化計劃」- 『狂舞。街』。明眼人都知，這是替地產大鱷塗脂抹粉的工程。但你做定唔做？做就係幫地產大鱷壓榨創作者，唔做點面對現實，唔洗搵食？香港人又唔支持創作者，係個圈內點生存？

而故事就講主角群最後接納這工作，反而想藉呢個機會，令更多人認識、欣賞及支持創作者，反客為主，為大家爭取合理待遇。

//
其實個故事就講同路人嘅批評同指責，主角群嘅內心掙扎，我諗香港創作業界(香港人)就面臨緊呢種現況，被大鱷(藍店中資)壓迫同壟斷，當主角群想係大鱷手上拎機會宣傳創作文化，爭取合理待遇(賺藍圈錢黎壯大自己人勢力)，結果引來同路人指責，話你變相幫大鱷壓榨創作者，自己就搵錢享受世界(部分堅持信念嘅同路人，認為唔應該搵藍圈錢，你搵你發達，但你唔係真正幫緊黃圈)...

我自己對故事解讀同反思係咁，當然故事入面有好多創作元素，拍攝手法，分鏡等等好值得欣賞...

但更無奈嘅現實係

實質收益不樂觀
先唔講香港人只會睇大賣商業作品，而唔識欣賞其他創作者作品嘅含義同心血

你老味黃圈都賺唔到錢，點搵食啊，你班撚屌講到咁撚勁，但係有冇買一張劇飛，支持同欣賞香港本土創作？

//

回顧至試當真，佢地溝通方面做得差(借人地方爆曬人資料，又唔講清楚拍咩)係佢地嘅錯

但唔好「賺藍圈錢」就必然錯。世界就係咁複雜，現實就係咁無奈，唔係每一樣野都二元對立，唔係岩就錯。

根本賺藍錢絕對係天公地道

唔好講支那人當年文革點批鬥，香港人嘅本質就係批鬥多於建議，日日屌曬鬼又唔交代邊個位可以改善

中意個陣就造神吹奏，唔中意個陣就覺得人地紅要上位啦係都要批返佢落黎

香港人本身就有好大嘅民族劣根性，所以先係中共底下搵唔到出路

唔係天公地道，係情有可原，但你老母拎住個「吹撚帳啊，我就係賺藍錢」嘅心態就不了。

唔知你假膠定點，可唔可以講多少少點解你覺得「賺藍錢」就必然係「天公地道」？

賺藍錢入黃圈係全連登共識黎

怪人賺藍錢之前，諗下自己有無為黃圈付出過
支持本土電影，一張戲飛，用行動表態

雖然最近上映嘅得返《一秒拳王》同《狂舞派3》，歡迎再講有咩本土電影值得支持。

唔好日日打J笑尻藍屍有幾on9，事實係香港人的確無咩支持本土野

呢套垃圾片都要屈香港人睇我屙舊屎夠係made in hk,你唔撚幫襯我買舊返去試下

根本成堆Yellow Nazi/五毛係到發癲
現實咪又係loser

事實係黃圈比較偏向中/小企,大集團比較多偏藍
如果有黃圈搵佢地拍廣告相信佢地都會做
只係規模細既公司對廣告需求冇咁大
變相最後會睇中佢地影響力而搵佢地賣廣告既都會偏向係藍既大集團多
當然最近都見佢地唔少甩漏都希望佢地可以有改進

用商業角度或娛樂角度黎講，呢套電影的確唔值，甚至可以用悶黎形容。

但如果你係一個會投入去了解每一個分鏡畫面背後嘅心思，會思考劇情帶來的啟發，從故事人物內心掙扎反思現實同自己身上，我就覺得呢套電影會適合你。

我自己對商業大片好反感，我會覺得個類電影嘅本質係金錢嘅銅臭，我認為電影係創作者嘅作品，當中必然具有靈魂同意義。

坦白咁講，大家口味唔同啫，我又無拎槍叫你睇。你覺得垃圾都係你主觀感受啫，咁我又唔抗拒你開口埋口都講屎嘅。你中意咪得囉

的確係，大集團都唔會冒風險表態係黃，佢地承擔唔起因為政見而帶來嘅外界影響，但表態係藍就無敵，因為你附屬緊一個穩固嘅政權。

黃圈本身內在宣傳力同宣傳方法都好多，未必有需要請人拍廣告，甚麼營運上都冇咁多開支去做咁嘅事，本身都有promotion，再用錢拍廣告反而多舊魚。

不過連登仔好主觀就將部分焦點無限放大，但又唔諗清楚背後業界運作係點，更何況玩膠嘅人咁多。係連登入面有認真討論係好難得。

但無可否認佢地最近條綜藝片太多甩漏
畫質問題,溝通問題,後制問題
希望佢地可以留意到可以做多少少改善

其實你地究竟肯原諒試當真未？(認真毛長文)

agger

咁你講哂，公同字都你贏

想人地因為你係黃/本土去支持你，但係又唔想貫徹理念

小黃人「試當真都幫佢賣廣告，應該黃店黎」

推

黄店竟然要賣廣告先有人幫襯？
既然唔使賣廣告都有人幫襯 咁做乜要賣廣告

不過現實就係黄店連賣廣告既本都冇

咪係，唔洗錢生活？講撚到係咪唔賺藍錢又搵唔到黃錢樓豬養啊？